梁家榮：鏗鏘集721事件節目水準足以作為新聞學教材

廣播處長梁家榮認為，香港電台節目《鏗鏘集》兩集涉及元朗7.21事件的節目，製作水準都足以作為新聞學的教材和典範。香港電台顧問委員會上載7月31日的會議紀錄，時任顧委會主席陳建強表示，接獲建制派立法會議員何君堯的投訴信，指何君堯不滿《鏗鏘集》記者在訪問中針對他。梁家榮於會上表示，港台不會放棄任何一個角度跟進，而製作紀錄片時，傳媒人更須謹慎處理如何取得真正平衡，又指涉及追查真相的節目，難免會令某些人感到冒犯，因而引來激烈反應。會議紀錄又顯示，有委員質疑，有關的《鏗鏘集》節目是否有需要播放兩段追訪鏡頭，該名委員又「以教育工作者角度」認為，如果受訪者已表示無法即場回應，理應獲得尊重，又認為該集《鏗鏘集》未有談及元朗7.21事件的另一位關鍵人物。梁家榮回應表示，兩個追問鏡頭裏，記者表現有禮，並非刻意製造衝撞，播放追問鏡頭後亦有解釋和跟進。時任副廣播處長陳敏娟就指，當記者循一般途徑無法取得答案，有時會主動追訪受訪者，新聞學稱之為「登門造訪」，屬新聞採訪的常用技巧。梁家榮亦於會上表示，港台不論在電視或電台節目，均密切而多樣化地討論元朗7.21事件，包括密集的新聞報道、烽煙節目，讓各方聽眾發表不同意見、聲音及時事分析等，又認為元朗7.21事件就如過去在香港或其他地方發生的重要事件，可以經歷幾十年仍然有待尋找真相。

2020-10-04 22:46:18

via

支joke: 好嬲